搭巴士爆讓路爭執 27歲港女撞倒64歲阿婆受傷被捕

【星島日報報道】藍田一名女子疑因座位問題，在巴士內與一名婆婆發生爭執，該名婆婆報稱受傷，送院治理。警方接報到場，以涉嫌襲擊致造成身體傷害罪拘捕涉案女子。

事發在昨晚8時許，一名64歲婆婆乘搭巴士至德田街時，疑因瑣事與一名27歲女子發生爭執，兩人在下車時發生碰撞，有人報稱遭對方用手推跌，女事主手部及臉部紅腫，報警求助。期間涉案女子企圖逃離現場，惟被車上乘客截停，混亂間一名59歲女乘客跌倒受傷。

警方接報到場，經初步調查後，拘捕涉案27歲女子，她涉嫌襲擊致造成身體傷害罪。她報稱受傷，與女事主及受傷女途人一同送往聯合醫院治理。

根據現場拍攝的短片可見，一名女乘客站在巴士出口前，一名婆婆則坐在巴士通道，指責女乘客將她撞倒，令她受傷頭暈。女乘客則反駁對方阻止她落車，雙方在車上發生爭執，婆婆事後報案求助。

拍片者在社交網站Facebook上表示，該名女乘客上車後坐在下層靠窗位，並以手袋霸佔旁邊座位，婆婆上車後要求女乘客拿走手袋，女乘客不但未有理會，更直指對方是肥胖，雙方隨即爆發口角。期間女乘客要求下車，惟婆婆拒絕讓路，兩人僵持不下，最終有人出手將對方推倒。拍片者又指，警員接報後趕至現場，惟女乘客企圖逃走，多名乘客隨即出手截停，對方最終被警員拘捕。

支持阿婆 - #like

支持港女 -

個呀婆唔俾人落車喎

冇片，好難判斷。

昨晚有女乘客與一名婆婆因爭位坐而發生爭執，期間女乘客落車時，被婆婆攔阻，有人不滿用手推撞，令婆婆跌出座位受傷，警員到場將涉案女乘客拘捕。

推撞後的經過被人拍低片段，當時巴士已經停車，一名27歲女乘客站在巴士出口前，一名婆婆則坐在走廊，婆婆指女乘客將她撞倒，令她受傷，要求車長不可打開車門，並致電警方報案。而女乘客則指婆婆阻止她落車，曾向婆婆大聲說讓開要落車，但婆婆並無讓路。

拍片人士則補充，當時女乘客坐在下層靠窗位置，並用袋子霸佔旁邊座位，婆婆上車後要求她拿走袋子，但女乘客並無理會，反指婆婆是肥婆，雙方爭吵，期間女乘客要落車，婆婆拒絕讓路，有人出手將婆婆撞倒。拍片者並指，警員到場時有人逃走，最後被警員拘捕。

警方發言人表示，昨晚8時左右，一名64歲姓郭女子，被一名27歲姓陳女子撞倒，警員到場將姓陳女子拘捕，控以襲擊致造成身體傷害罪。

睇唔倒野都打倒電話，負評